## เนื้อหาที่คาดว่านิสิตน่าจะได้เรียนรู้ในแต่ละคาบเรียน

รายการด้านล่างเป็นสรุปหัวข้อหลัก ๆ เพื่อให้นิสิตสามารถใช้เพื่อตรวจสอบตนเองว่าเข้าใจเนื้อหาในแต่ละคาบเพียงพอหรือไม่

### สัปดาห์ที่ 1 (30 พ.ย. 2565)

แนวคิดภาพรวม

- ภาพคร่าว ๆ ว่าอัลกอริทึมคืออะไร
- การ formulate ปัญหา (problem formulation) คืออะไร
- แนวคิดของความก้าวหน้า (progress) และความสำคัญต่อการพิสูจน์เวลาการทำงานของอัลกอริทึม

เนื้อหาที่เฉพาะเจาะจงกับตัวอย่าง

- Problem formulation ของปัญหา stable matching
- การนิยาม matching และ stable matching
- อัลกอริทึม Gale-Shapley สำหรับหา stable matching
- การพิสูจน์จำนวนรอบการทำงาน
- การพิสูจน์ว่าผลลัพธ์ของ GS algorithm นั้นได้ stable matching (proof by contradiction)

### สัปดาห์ที่ 2 (7 ธ.ค. 2565)

แนวคิดภาพรวม

- การ formulate ปัญหา
- ข้อจำกัดของการวิเคราะห์อัลกอริทึมและสาเหตุที่ใช้การวิเคราะห์แบบ asymptotic analysis
- นิยามของ big-O และคุณสมบัติ
- การแสดงว่าฟังก์ชันเป็น big-O ของฟังก์ชันใดผ่านทางนิยาม
